【14nm Skylake 微架構、LGA 3647 接口】 瀾起 Jintide x86 國產 CPU 批量供貨

除了基於 AMD Zen 微架構的中科海光與 VIA Nano 微架構的兆心，還有一家中國芯 x86 處理器即將批量供貨，瀾起與 Intel 及清華大學研發的 Jintide x86 處理器終於批量供貨，基於 Intel 14nm Skylake 微架構、最高 12核心、24線程，並增加了 RCP 及 ITR 單元，中美貿易陰霾下，有計多中國本土的 x86 處理器開發計劃上場，旨在取代中國政府機構使用中的 Intel 與 AMD 處理器。

這家瀾起科技成立於 2004年，總部設於上海崑山、並在澳門、美國及韓國設有分公司，2016 年瀾起與 Intel 及清華大學宣佈合作，共同研發 Jintide 系列 x86 伺服器處理器，基於 Intel 微架構同時加入清華大學的 PrC 預檢測、 DSC 動態安全檢查技術及瀾起科技的 HSDIMM 混合安全性雙列直插式內存模塊，去年 5 月正式發佈後一直未見上市，直至最近宣佈向 OEM 廠商批量供貨。

據了解，首款正式供貨的 Jintide x86 伺服器 CPU 系列為「M88JTMX」，CPU 部基於 Intel 14nm Skylake Xeon 核心，最高提供 12 核心、24線程、最高核心時脈 2.2GHz、TDP 為 145W~205W，支援 1 Way、2 Way及 4 Way 配置，可搭配 Intel C620 主機板平台，CPU 採用了 MCP 異類多核心技術，內建清華大學研發的 RCP 及 ITR 晶片，提供硬體安全檢查引擎實現高速 IO 跟踪，Memory 跟踪和 CPU 行為檢查等硬體運算。

目前，聯想、長城等多家伺服器 OEM 廠商已推出採用瀾起 Jintide x86 國產 CPU解決方案，研發具有安全監控功能的伺服器器機型，同時瀾起科技也與中標軟件、百敖軟件等合作，瀾起強調 Juntide x86 CPU 與 Intel Xeon W 處理器性能無異，但卻提供更有效、可靠的預檢測，以排除 CPU 異常為，搭配自已 MTR 技術的 DDR4 記憶體，打造最可靠的雲端運算及 AI 人工智能伺服器解決方案。

據英國《金融時報》報道，中國計劃 2020 年換掉 30% 非國產電腦，2021 年再換掉 50%、2022 年換掉最後 20%，估計 2,000 萬至 3,000 萬部非國產電腦被淘汰，此外，中國政府亦計劃以本土作業系統取代 Microsoft Windows，從處理器到OS全部自主研發已成為硬任務。

大家都是賣國, 不用分得那麼細

即係將監控functions
封裝入埋cpu

power_XXX : I CAN'T SEE SHIT

@power_xxx

Intel 同Amd 都出賣技術求人民幣

唔怪得玩咁多年14nm++++++++++++++++++啦

intel 賣國冇人理
amd 賣國罪該萬死

用qualcomm snapdragon

幫推

推

係咪嬲到傻左
大家都係賣國, 唔使咁嬲ro

咁快有14nm
邊個代工

幫你推

美國唔係限制左高科技出口咩

16年就開左波la 大佬

咁既話都無計

美國將對華實施更嚴格高科技出口限制

NV Intel AMD都要過美國商務部果關

Intel打手盲咗睇唔到lu